看花记

　　听说西湖边的春天又来了。我在这呼啸的海风里，看到的只是满眼的苍凉的海雾，不免怀想西湖边那些迷人眼的柳絮。　　旧金山不是没有春天，只是成日价大风大雨，把春天的和煦之气给压制住了。上周末听说Japan Town的樱花开了，没想到这一周直下了四五天的雨，心里替那些娇弱的花儿们担心，不知被风雨摧残到什么样儿了。　　这个周六忽然天气大好，所以抱着一点子希望，跑到那里去，发现樱花还在盛开着。拍了几张照片回来。虽然不过是几十棵樱花树，不能成气候，远远地看上去还是有些气势。樱花就是这个品性，一夜间繁盛地开起来，一夜间又仓皇地谢了去。　　那年去日本，正好赶上富士山下的樱花季。我非要去樱花下体验一下“落花人独立”的情境，可是天公作美，一直是大晴天。一直到临走的那天上午，才下起雨来，为了去庙里的樱花树下流连一会儿，差点误了去机场的地铁。后来细想，樱花和那种情境不合。她开得太绚丽，风雨打下来，花瓣又落得太匆忙，不够寂寞。　　最后放上几张路边的小野花，以作点缀。